[襯你病 攞你命]拜登篩檢陰性 行程照跑挨批應自行隔離

美國總統川普確診新冠病毒後，民主黨的拜登立刻宣布，撤下所有抨擊川普的負面廣告。只是兩度檢測呈陰性的拜登，沒有停下競選腳步，繼續前往密西根造勢。所以拜登被批評，曾和川普近距離接觸，卻沒有照規定自行隔離兩星期。

一手拿著咖啡，一邊向記者們打招呼，民主黨總統候選人拜登，病毒檢測呈陰性，所以他沒有更改行程，前往搖擺州密西根，繼續造勢活動

民主黨總統候選人拜登：「嗨大家，在我開始之前，讓我解釋我為何遲到，今天早上我檢測了兩次，我們要確保安全我才能來。」

拜登強調自己是二採陰，而且他看起來精神很不錯，只是造勢現場人很少，支持者被要求戴口罩和保持社交距離。不過拜登畢竟才和川普，同台辯論長達90分鐘，專家認為他還是有需要隔離兩周。

TVBS特派記者倪嘉徽：「所以拜登照原訂計畫去密西根，賀錦麗去拉斯維加斯，對一直以來強調小心防疫的拜登，這個做法也引來批評，因為他的接觸史應該要隔離14天。」

儘管造勢行程繼續走，但拜登陣營還是有風度地，撤下所有攻擊川普的負面廣告。

拜登廣告片段：「我們XX的去那幹嘛？那些人都是XX的『魯蛇』，川普把1800多名，犧牲陣亡的美軍陸戰隊稱為『傻子』，你不能一邊說你愛軍人，一邊又說陣亡的人是『傻子』。」

拜登也在造勢場合，獻上對川普的關心。

民主黨總統候選人拜登：「我和我太太吉兒都為他們祈禱，這跟政治無關，這是對我們所有人的提醒，要嚴肅看待病毒。」

拜登的競選搭檔賀錦麗，同樣檢測呈陰性，她也發推文祝福川普。

連前總統歐巴馬，也祝福川普早日康復。只是民主黨陣營的好意，川普可不領情。他們告訴CNN，拜登只是想要博取美名，他的陣營不會跟進撤下廣告。

美國副總統彭斯：「我知道你們都期待會看到川普總統，請告訴大家川普總統和第一夫人，兩人目前都很好，休養期間會待在白宮。」

在川普住院治療後，原訂早上的電話會議，改由副總統彭斯代打。

記者轉述彭斯發言人：「這幾個月來的例行公事，彭斯每天都做檢測，今天早上他和夫人檢測陰性，兩人健康狀況良好，祝總統恢復良好。」

儘管川普還是履行他的總統職權，但彭斯已經做好準備，隨時待命。

天命所歸